<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ltimas novedades on retinar</title>
    <link>https://retinar.com.ar/es/blog/</link>
    <description>Recent content in ltimas novedades on retinar</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 10:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://retinar.com.ar/es/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Presentamos Retinar al Ministro de Salud de la Provincia de Buenos Aires</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2025-04-kreplak/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 10:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2025-04-kreplak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El pasado lunes 31 de marzo tuvimos el honor de presentar &lt;strong&gt;Retinar&lt;/strong&gt; al Ministro de Salud de la Provincia de Buenos Aires, &lt;strong&gt;Nicol谩s Kreplak&lt;/strong&gt;, y parte de su gabinete, en su visita a Tandil como parte de los preparativos del Congreso de Salud Provincial (&lt;strong&gt;COSAPRO&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar seleccionado por el programa FITBA 2024</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2024-12-fitba/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2024-12-fitba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;retinar es uno de los proyectos seleccionados en la tercera convocatoria del Fondo de Innovaci贸n Tecnol贸gica de Buenos Aires (FITBA), del Ministerio de Producci贸n, Ciencia e Innovaci贸n Tecnol贸gica de la Provincia de Buenos Aires Provincia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ganamos el premio IA TRANSFORMADORA!</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2024-12-ia-transformadora/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2024-12-ia-transformadora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ganamos el Premio IA Transformadora de la Secretar铆a de Innovaci贸n, Ciencia y Tecnolog铆a de la Naci贸n!!   コ&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oradores invitadxs en IADI 2024</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2024-11-uca/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2024-11-uca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fuimos invitados como oradores a la I Jornada Nacional de Inteligencia artificial en Diagn贸stico por Imagen (IADI 2024), organizada por el Laboratorio de Datos e Inteligencia Artificial de la Facultad de Ingenier铆a y Ciencias Agrarias de la Pontificia Universidad Cat贸lica Argentina. Durante el evento contamos c贸mo la IA puede mejorar el acceso de la persona diab茅tica al control oftalmol贸gico anual, cuando se la entrena pensando en resolver esas demandas cl铆nicas que hoy est谩n desatendidas. Muchas gracias a todxs lxs organizadorxs por la invitaci贸n!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Preseleccionados en el Concurso Soluciones Innovadoras BNA 2024</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2024-08-empretec/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2024-08-empretec/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estamos felices de anunciar que, junto a otros 89 proyectos, fuimos seleccionados entre m谩s de 2900 propuestas para pasar a la siguiente fase del Concurso Soluciones Innovadoras BNA, organizado por el Banco de la Naci贸n Argentina y la Fundaci贸n EMPRETEC. Este concurso busca impulsar proyectos innovadores que contribuyan al desarrollo econ贸mico y social del pa铆s, y nos sentimos honrados de haber sido elegidos entre tantos proyectos destacados. El pr贸ximo paso es participar de una serie de mentor铆as y capacitaciones, que nos permitir谩n construir un plan de negocios s贸lido y escalable para competir por el premio en efectivo. Muchas gracias al jurado por su confianza en Retinar!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encuentro para el Fortalecimiento de la Agenda Digital en Salud</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2024-06-ensenada/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2024-06-ensenada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El mi茅rcoles expusimos en Ensenada en el Encuentro para el Fortalecimiento de la Agenda Digital en Salud organizado por el Ministerio de Salud de la Provincia de Buenos Aires. Junto a Soledad Guill茅n, responsable de la Red de Oftalmolog铆a de Provincia de Buenos Aires, presentamos algunas estad铆sticas sobre diabetes y retinopat铆a diab茅tica en la regi贸n, y desde Retinar contamos c贸mo nuestro sistema de teleoftalmolog铆a puede ayudar a mejorar la detecci贸n y el diagn贸stico de esta enfermedad.&#xA;El evento fue un espacio de intercambio y reflexi贸n sobre la importancia de la digitalizaci贸n en el sistema de salud, y c贸mo la tecnolog铆a puede contribuir a mejorar la atenci贸n m茅dica. Agradecemos a todos los presentes por su inter茅s y participaci贸n, y a la Provincia de Buenos Aires por la invitaci贸n.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1er Premio para Retinar en Transformar Salud 2023</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2023-07-transformar-salud/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2023-07-transformar-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos complace anunciar que Retinar ha sido galardonado con el 1er Premio de la edici贸n 2023 del programa Transformar Salud, organizado por la Fundaci贸n Garrahan y Laboratorios Roche Argentina para impulsar proyectos que mejoren la digitalizaci贸n del sistema de salud. Elegidos junto a proyectos de CABA, Salta, San Juan y Bah铆a Blanca, Retinar recibir谩 el premio mayor, que consiste en financiamiento por un total de AR$ 1.200.000 para operacionalizar un Producto M铆nimo Viable (MVP), junto con mentor铆as, tutor铆as y capacitaciones para llevar el proyecto a la realidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visita de la Ministra de Salud de la Naci贸n</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2023-04-vizzotti/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2023-04-vizzotti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El pasado 18 de abril de 2023 recibimos la visita de la Sra. Ministra de Salud de la Naci贸n, Dra Carla Vizzotti, junto a parte de su gabinete, como parte de una serie de actividades realizadas en el marco de otras iniciativas vinculadas con Tandil y la UNICEN. La Ministra tuvo la oportunidad de conocer el Instituto PLADEMA, que est谩 a cargo de la implementaci贸n de la Historia de Salud Integrada, y dedic贸 parte de su tiempo a conocer algunos de los desarrollos del Grupo Yatiris del instituto, con especial foco en Retinar. Jos茅 Ignacio Orlando, coordinador de Retinar, realiz贸 una demo de nuestro primer prototipo. Agradecemos a la ministra por su visita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recibimos el Premio Anual de la Academia Nacional de Medicina 2021</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2022-12-academia-medicina/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2022-12-academia-medicina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El d铆a 2 de diciembre de 2022 se realiz贸 el acto de entrega del Premio 2021 de la Academia Nacional de Medicina de Buenos Aires, que recibimos por nuestro trabajo de dise帽o y evaluaci贸n de nuestro algoritmo para la detecci贸n de retinopat铆a diab茅tica referible. El art铆culo, encabezado por el Dr. Jos茅 Ignacio Orlando, cont贸 adem谩s con la colaboraci贸n del Ing. Tom谩s Castilla, el Dr. Alejandro Koch, las Dras. Marcela Mart铆nez y Mercedes Legu铆a, y el Dr. Ignacio Larrabide. El trabajo resume los resultados obtenidos realizando mejoras sobre el algoritmo para la detecci贸n de retinopat铆a diab茅tica referible que desarroll贸 Tom谩s Castilla bajo la supervisi贸n del Dr. Orlando, y que publicamos recientemente en SIPAIM 2022, el congreso de la Sociedad Sipaim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Premio al Mejor Trabajo Oral en CNO 2022</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2022-06-premio-cno/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2022-06-premio-cno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nuestra presentaci贸n titulada &amp;ldquo;Evaluaci贸n Retrospectiva de un Primer Modelo de Inteligencia Artificial Argentina para Tamizaje Autom谩tico de Retinopat铆a Diab茅tica Referible a partir de Fotograf铆as de Fondo de Ojo&amp;rdquo;, por Jos茅 Ignacio Orlando, Tom谩s Castilla, Alejandro Koch, Ignacio Larrabide, Marcela Mart铆nez y Mercedes Legu铆a, ha sido reconocida por sus significativas contribuciones al campo de la oftalmolog铆a y la inteligencia artificial con el premio al Mejor Trabajo Oral en el Congreso Nacional de Oftalmolog铆a 2022, organizado por el Consejo Argentino de Oftalmolog铆a.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentaci贸n de Retinar en las JIS del Hospital Italiano</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-11-jis/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 10:07:21 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-11-jis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tuvimos el privilegio de presentar Retinar en las Jornadas de Inform谩tica y Salud del Hospital Italiano. Durante el evento, compartimos detalles sobre la primera versi贸n de nuestro algoritmo de detecci贸n de retinopat铆a diab茅tica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Financiamiento de la Agencia I&#43;D&#43;i (Argentina) para Retinar</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-06-pict/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-06-pict/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos complace anunciar que Retinar ha sido beneficiado con financiamiento a trav茅s de la convocatoria PICT 2021 para startups de la Agencia Nacional para la Promoci贸n de la Investigaci贸n, el Desarrollo Cient铆fico y la Innovaci贸n (Agencia I+D+i). Este financiamiento respaldar谩 nuestros esfuerzos de investigaci贸n en curso en Retinar bajo la supervisi贸n del Dr. Jos茅 Ignacio Orlando.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar Recibe Financiamiento del PAC Emprendedores para la Innovaci贸n</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-10-pac/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-10-pac/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos complace anunciar que Retinar ha asegurado financiamiento del Ministerio de Desarrollo Productivo de la Naci贸n en el marco del programa PAC Emprendedores para la Innovaci贸n. Este programa tiene como objetivo apoyar la creaci贸n de PyMEs de base tecnol贸gica para abordar desaf铆os del mundo real. En nuestro caso, hemos sido beneficiados con un aporte no reembolsable de AR$ 207.000, que se utilizar谩 para cubrir los costos asociados con el desarrollo de un prototipo navegable y un Primer Producto M铆nimo Viable (MVP) de la plataforma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>retinar Recibe Financiamiento PICT 2019 de Agencia I&#43;D&#43;i</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-02-pict/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-02-pict/</guid>
      <description>&lt;p&gt;retinar se complace en anunciar que nuestro proyecto, titulado &amp;ldquo;Caracterizaci贸n Morfol贸gica de la Cabeza del Nervio ptico en Fotograf铆as de Fondo de Ojo Mediante Aprendizaje Profundo&amp;rdquo; (CANOA: Caracterizaci贸n Morfol贸gica de la Cabeza del Nervio ptico en Fotograf铆as de Fondo de Ojo Mediante Aprendizaje Profundo), ha sido premiado con una subvenci贸n PICT 2019 por parte de Agencia I+D+i, la agencia nacional de financiamiento para la investigaci贸n. Esta iniciativa de dos a帽os ser谩 generosamente financiada con AR$ 475.000.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar Destacado en Ciencia por Cient铆ficxs</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-05-cxc/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:07:21 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-05-cxc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 5 de octubre de este a帽o, tuve el privilegio de participar en el primer episodio de la nueva temporada de Ciencia por Cient铆ficxs, el programa de divulgaci贸n cient铆fica en AbraTV, el canal de TV de la UNICEN. Junto a Mercedes Legu铆a del Hospital El Cruce, presentamos Retinar, nuestro proyecto de telemedicina oftalmol贸gica asistida por inteligencia artificial para el diagn贸stico remoto de la retinopat铆a diab茅tica. Puedes ver el video aqu铆 mismo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar Destacado en WOW Innovation</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-02-wow/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:07:21 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-02-wow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 5 de febrero de este a帽o, Retinar tuvo el honor de ser destacado en el segmento WOW Innovation emitido por el Canal 8 de Mar del Plata. Presentamos con orgullo nuestro innovador proyecto de telemedicina oftalmol贸gica con soporte de IA, dise帽ado para el diagn贸stico remoto de la retinopat铆a diab茅tica. Este programa sirve como plataforma para resaltar proyectos innovadores de emprendedores de todo el pa铆s en diversos campos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar es la iniciativa m谩s votada por el p煤blico en Prendete 2020</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2020-12-prendete/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 12:52:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2020-12-prendete/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos complace anunciar que Retinar ha sido el proyecto m谩s votado por el p煤blico en Prendete 2020, el concurso de startups organizado en Tandil para aumentar la visibilidad de iniciativas innovadoras. Pod茅s ver nuestra participaci贸n en el demo day &lt;a href=&#34;https://youtu.be/qx1en7Q0T2w?t=6848&#34;&gt;aqu铆&lt;/a&gt;, y el momento en que nos enteramos que fuimos el proyecto m谩s votado &lt;a href=&#34;https://youtu.be/qx1en7Q0T2w?t=14176&#34;&gt;aqu铆&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar recibe un subsidio JOVIN de UNICEN para I&#43;D</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2020-11-jovin/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 10:07:21 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2020-11-jovin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estamos felices de anunciar que nuestro proyecto, titulado &amp;ldquo;Hacia una Plataforma Inteligente para el Tamizaje Remoto de la Retinopat铆a Diab茅tica: Control de Calidad en Fotograf铆as de Fondo de Ojo Utilizando Autocodificadores,&amp;rdquo; ha sido premiado con un subsidio JOVIN de AR$ 100.000 por parte de la UNICEN. Este financiamiento forma parte del Programa de Fortalecimiento a la Ciencia y la Tecnolog铆a en Universidades Nacionales, iniciado por la Secretar铆a de Ciencia, Arte y Tecnolog铆a de la UNICEN.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Somos finalistas en Prendete!</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2020-09-prendete/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 12:52:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2020-09-prendete/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos complace anunciar que &lt;a href=&#34;https://eldiariodetandil.com/2020/09/23/se-seleccionaron-15-iniciativas-de-los-130-proyectos-inscriptos-de-todo-el-pais&#34;&gt;Retinar es una de las 15 ideas innovadoras&lt;/a&gt; seleccionadas entre m谩s de 130 proyectos para participar en la ronda final de Prendete 2020.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar en Prendete 2020</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2020-08-prendete/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 12:52:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2020-08-prendete/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estamos encantados de anunciar nuestra participaci贸n en la edici贸n 2020 de &lt;a href=&#34;https://www.prendete.com.ar/&#34;&gt;Prendete&lt;/a&gt;, un concurso de ideas de negocios innovadoras. Prendete es un concurso nacional organizado en Tandil desde 2015, dirigido a apoyar el desarrollo de iniciativas empresariales innovadoras y ser una plataforma de lanzamiento para proyectos viables y escalables que puedan generar m谩s oportunidades de empleo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento oficial de nuestro sitio web</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2020-08-website/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 12:52:36 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2020-08-website/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos complace anunciar el lanzamiento de nuestro nuevo sitio web. Esta plataforma est谩 dise帽ada para mantenerte al tanto de todas nuestras novedades y avances en tiempo real. Hemos creado este sitio con el objetivo de proporcionar informaci贸n clara y accesible sobre Retinar y nuestras iniciativas, especialmente mientras nos preparamos para participar en &lt;a href=&#34;https://www.prendete.com.ar/&#34;&gt;Prendete, el concurso de ideas de negocios innovadoras en Tandil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar Reconocido por NVIDIA Corporation</title>
      <link>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-06-nvidia-hardware-copy/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 10:07:21 +0600</pubDate>
      <guid>https://retinar.com.ar/es/blog/2021-06-nvidia-hardware-copy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Retinar se complace en anunciar que hemos sido seleccionados como miembros del prestigioso &lt;a href=&#34;https://resources.nvidia.com/en-us-gps-ai-capacity-building/applied-research-pro&#34;&gt;Programa Acelerador de Investigaci贸n Aplicada de NVIDIA&lt;/a&gt;. Nuestro proyecto colaborativo, titulado &amp;ldquo;Retinar: Asistiendo el Tamizaje Remoto de la Retinopat铆a Diab茅tica con Herramientas de IA,&amp;rdquo; una iniciativa conjunta entre UNICEN y el Hospital El Cruce, ha sido honrado con 500 horas de instancias de GPU V100 a trav茅s de SaturnCloud. Adem谩s, esta donaci贸n es ampliable seg煤n los requisitos del proyecto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
