<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Últimas novedades on retinar</title>
    <link>http://localhost:1313/es/blog/</link>
    <description>Recent content in Últimas novedades on retinar</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jul 2023 18:51:36 +0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/es/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1er Premio para Retinar en Transformar Salud 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2023-07-transformar-salud/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2023-07-transformar-salud/</guid>
      <description>Nos complace anunciar que Retinar ha sido galardonado con el 1er Premio de la edición 2023 del programa Transformar Salud, organizado por la Fundación Garrahan y Laboratorios Roche Argentina para impulsar proyectos que mejoren la digitalización del sistema de salud.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visita de la Ministra de Salud de la Nación</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2023-04-vizzotti/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2023-04-vizzotti/</guid>
      <description>El pasado 18 de abril de 2023 recibimos la visita de la Sra. Ministra de Salud de la Nación, Dra Carla Vizzotti, junto a parte de su gabinete, como parte de una serie de actividades realizadas en el marco de otras iniciativas vinculadas con Tandil y la UNICEN.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recibimos el Premio Anual de la Academia Nacional de Medicina 2021</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2022-12-academia-medicina/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2022-12-academia-medicina/</guid>
      <description>El día 2 de diciembre de 2022 se realizó el acto de entrega del Premio 2021 de la Academia Nacional de Medicina de Buenos Aires, que recibimos por nuestro trabajo de diseño y evaluación de nuestro algoritmo para la detección de retinopatía diabética referible.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Premio al Mejor Trabajo Oral en CNO 2022</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2022-06-premio-cno/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2022-06-premio-cno/</guid>
      <description>Nuestra presentación titulada &amp;ldquo;Evaluación Retrospectiva de un Primer Modelo de Inteligencia Artificial Argentina para Tamizaje Automático de Retinopatía Diabética Referible a partir de Fotografías de Fondo de Ojo&amp;rdquo;, por José Ignacio Orlando, Tomás Castilla, Alejandro Koch, Ignacio Larrabide, Marcela Martínez y Mercedes Leguía, ha sido reconocida por sus significativas contribuciones al campo de la oftalmología y la inteligencia artificial con el premio al Mejor Trabajo Oral en el Congreso Nacional de Oftalmología 2022, organizado por el Consejo Argentino de Oftalmología.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación de Retinar en las JIS del Hospital Italiano</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2021-11-jis/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 10:07:21 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2021-11-jis/</guid>
      <description>Tuvimos el privilegio de presentar Retinar en las Jornadas de Informática y Salud del Hospital Italiano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Financiamiento de la Agencia I&#43;D&#43;i (Argentina) para Retinar</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2021-06-pict/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2021-06-pict/</guid>
      <description>Nos complace anunciar que Retinar ha sido beneficiado con financiamiento a través de la convocatoria PICT 2021 para startups de la Agencia Nacional para la Promoción de la Investigación, el Desarrollo Científico y la Innovación (Agencia I+D+i).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar Recibe Financiamiento del PAC Emprendedores para la Innovación</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2021-10-pac/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2021-10-pac/</guid>
      <description>Nos complace anunciar que Retinar ha asegurado financiamiento del Ministerio de Desarrollo Productivo de la Nación en el marco del programa PAC Emprendedores para la Innovación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>retinar Recibe Financiamiento PICT 2019 de Agencia I&#43;D&#43;i</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2021-02-pict/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 18:51:36 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2021-02-pict/</guid>
      <description>retinar se complace en anunciar que nuestro proyecto, titulado &amp;ldquo;Caracterización Morfológica de la Cabeza del Nervio Óptico en Fotografías de Fondo de Ojo Mediante Aprendizaje Profundo&amp;rdquo; (CANOA: Caracterización Morfológica de la Cabeza del Nervio Óptico en Fotografías de Fondo de Ojo Mediante Aprendizaje Profundo), ha sido premiado con una subvención PICT 2019 por parte de Agencia I+D+i, la agencia nacional de financiamiento para la investigación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar Destacado en Ciencia por Científicxs</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2021-05-cxc/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:07:21 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2021-05-cxc/</guid>
      <description>El 5 de octubre de este año, tuve el privilegio de participar en el primer episodio de la nueva temporada de Ciencia por Científicxs, el programa de divulgación científica en AbraTV, el canal de TV de la UNICEN.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar Destacado en WOW Innovation</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2021-02-wow/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:07:21 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2021-02-wow/</guid>
      <description>El 5 de febrero de este año, Retinar tuvo el honor de ser destacado en el segmento WOW Innovation emitido por el Canal 8 de Mar del Plata.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar es la iniciativa más votada por el público en Prendete 2020</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2020-12-prendete/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 12:52:36 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2020-12-prendete/</guid>
      <description>Nos complace anunciar que Retinar ha sido el proyecto más votado por el público en Prendete 2020, el concurso de startups organizado en Tandil para aumentar la visibilidad de iniciativas innovadoras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar recibe un subsidio JOVIN de UNICEN para I&#43;D</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2020-11-jovin/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 10:07:21 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2020-11-jovin/</guid>
      <description>Estamos felices de anunciar que nuestro proyecto, titulado &amp;ldquo;Hacia una Plataforma Inteligente para el Tamizaje Remoto de la Retinopatía Diabética: Control de Calidad en Fotografías de Fondo de Ojo Utilizando Autocodificadores,&amp;rdquo; ha sido premiado con un subsidio JOVIN de AR$ 100.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Somos finalistas en Prendete!</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2020-09-prendete/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 12:52:36 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2020-09-prendete/</guid>
      <description>Nos complace anunciar que Retinar es una de las 15 ideas innovadoras seleccionadas entre más de 130 proyectos para participar en la ronda final de Prendete 2020.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar en Prendete 2020</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2020-08-prendete/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 12:52:36 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2020-08-prendete/</guid>
      <description>Estamos encantados de anunciar nuestra participación en la edición 2020 de Prendete, un concurso de ideas de negocios innovadoras.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lanzamiento oficial de nuestro sitio web</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2020-08-website/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 12:52:36 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2020-08-website/</guid>
      <description>Nos complace anunciar el lanzamiento de nuestro nuevo sitio web. Esta plataforma está diseñada para mantenerte al tanto de todas nuestras novedades y avances en tiempo real.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Retinar Reconocido por NVIDIA Corporation</title>
      <link>http://localhost:1313/es/blog/2021-06-nvidia-hardware-copy/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 10:07:21 +0600</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/blog/2021-06-nvidia-hardware-copy/</guid>
      <description>Retinar se complace en anunciar que hemos sido seleccionados como miembros del prestigioso Programa Acelerador de Investigación Aplicada de NVIDIA.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
